При разработке приложения нередко возникает ситуация, когда необходимо предоставлять доступ к работе с сервером с различных устройств - клиенты приложения, с помощью которых осуществляется связь с сервером, могут иметь разную архитектуру, принцип хранения данных, могут быть реализованы с помощью различных языков программирования.

В случае, если все клиенты приложения способны работать по сети интернет по протоколу HTTP,  помочь скооперировать работу различных клиентов приложения помогает REST(Representational State Transfer, Передача репрезентативного состояния).

Архитектура REST накладывает на приложение шесть обязательных ограничений, при выполнении которых оно обладает свойствами производительности, масштабируемости, простоты, способности к изменениям, переносимости, отслеживаемости и надёжности.

При соблюдении в процессе проектирования всех требований, накладываемых REST, приложение называется RESTful, и по завершении проектирования предоставляет список URL-адресов, с помощью которых возможно взаимодействие клиента с сервером: с их помощью сервер может принимать запросы на получение(get), сохранение(post), обновление(put) и удаление(delete) данных - таким образом, создаётся интерфейс, доступный разработчикам, с помощью которого можно реализовать общение сервера и клиента.

Имея вышеназванный список URL-адресов, можно выполнять соответствующие запросы к серверу.

Таким образом, REST API представляет собой инструмент, с помощью которого можно обращаться к серверу, менять данные на нём, получать данные с сервера.
